西班牙加泰羅尼亞民族日！近百萬民眾上街爭取獨立

【Now新聞台】西班牙加泰羅尼亞自治區首府巴塞羅那，近百萬民眾趁着加泰羅尼亞民族日上街遊行，要求獨立。

大批穿上寫有「讓加泰建立共和國」標語T恤的民眾湧上街頭，高叫獨立和自由等口號，爭取加泰脫離西班牙獨立以及要求釋放被捕的獨派領袖。

人龍延綿六公里。民眾又推倒一道「巨牆」，這道牆象徵馬德里政府去年啟動憲法第155條，解散地方議會，收回加泰自治權的做法。

現時仍有九名去年推動獨立的加泰地區政治領袖被囚。加泰自治區主席托拉表示，目前首要關注的是他們能否獲釋，又說如果他們在法院審訊中不能脫罪，自治區政府會採取必要行動。

托拉又稱，會繼續推動獨立以及新一輪合法，並獲國際承認的獨立公投。

無啦, 唔通搵俄佬幫加泰獨立

天哥去左加泰搞獨立？

今天我

ok 我講得亂左少少 我係加泰人 基本上一出世就比馬德里果面歧視 啊爺成日都講以前政府點樣打壓佢地 所以我好憎西班牙政府,馬德里 佢仲講過好耐以前既皇馬會捉巴塞球員既屋企人/老婆威脅佢地 又殺我地好多人 又要我地交好多好多稅
其實個情況有少少似你地唔鐘意共產黨 不過我地既種族仇恨係比你地深好多好多

上次投票獨佐啦 比你獨 你又冇軍隊 仲想點

泰亞高